5月9日中國火箭軍試射新型東風26B彈道導彈成功

近日瘋傳解放軍火箭軍部隊組織一次新型導彈試射，引起各界關注，推測為最新型的東風26B彈道導彈。針對此說法，國防部新聞局證實解放軍火箭軍部隊近日在渤海進行新型導彈武器作戰檢驗。

國防部新聞局發言人就此表示，為提高部隊的執行任務能力，有效應對國家安全面臨的威脅，根據年度訓練計劃，火箭軍部隊近日在渤海海域進行新型導彈武器作戰檢驗，並達到預期效果。

數日前，網絡已流傳一張印有E/ADF-26B編號的導彈殘骸照片，有傳該導彈殘骸是解放軍最新型的東風26B彈道導彈。由於東風26B可攜帶電子脈衝彈頭，能針對敵方雷達作有效打擊，因此內地媒體推測，該新型彈道導彈是解放軍反制南韓部署薩德的新型利器。